\chapter{Allgemeine Bewertung}
\label{chap:bewertung}

	\section{Vergleich von künstlichen neuronalen Netzen mit dem menschlichen Gehirn}
	\label{sec:vergleich_knn_und_gehirn}
	
		Dass künstliche neuronale Netze dem menschlichen Gehirn noch lange nicht in jedem Punkt überlegen sind, zeigt \cref{tab:vergleich_von_knn_und_gehirn}. Dort werden Unterschiede zwischen dem menschlichen Gehirn und dem heutigen Forschungsstand von künstlichen neuronalen Netzen aufgezeigt: 
	
		\begin{table}[h]
			\begin{center}
			\caption[Vergleich von künstlichen neuronalen Netzen und Gehirn]{Vergleich von künstlichen neuronalen Netzen mit dem menschlichen Gehirn \cite{informationsverarbeitung_im_menschlichen_gehirn}}
			\label{tab:vergleich_von_knn_und_gehirn}
			\begin{tabular}[t]{lll}
				\toprule
				\textbf{Eigenschaft} & \textbf{Gehirn} &	\textbf{Computer}\\
				\midrule
				Parallelität&	hoch&	niedrig\\
				Präzision&	mäßig&	hoch\\
				Fehlertoleranz	&hoch&	niedrig\\
				Speicherzugriff&	global&	lokal\\
				Erkennen von Mustern&	gut&	schlecht\\
				Ausnutzen von Ähnlichkeiten	&ja	&nein\\
				Numerisch präzise Berechnung&	schlecht&	gut\\
				Fehlerloses Speichern von Daten	&schlecht&	gut\\
				Rekonstruktion verrauschter Daten&	gut	&schlecht\\
				Verallgemeinern von Beispielen&	gut&	schlecht\\
				Selbstorganisation	&ja&	bisher nicht\\
				\bottomrule
			\end{tabular}
			\end{center}
		\end{table}
	
	\section{Neurologische Plausibilität}
	\label{sec:neurologische_plausibilitaet}
	
		Ein großer Kritikpunkt an modernen künstlichen neuronalen Netzen ist es, dass diese in ihrer Modellierung zumeist viele neuronale Aspekte außer Acht lassen oder zu stark vereinfachen:
		
		\begin{itemize}
			\item In vielen Modellen werden Langzeit-Depression und -Potenzierung (also langfristige Gewichtsanpassungen der Verbindungen, siehe \cref{sec:neuronales_netz}) abgebildet, jedoch keine temporären beziehungsweise kurzfristigen Gewichtsänderungen.
			\item Bei der Abbildung der Eingabewerte eines künstlichen Neurons mit der Übertragungsfunktion $\Sigma$ wird nicht -- wie im Gehirn des Menschen -- eine zeitliche und räumliche Summation ermöglicht. Es werden die Eingaben oftmals nur summiert und durch die Gewichtung kann dies lediglich als räumliche Summation interpretiert werden. Außerdem ist eine mehrmalige Nutzung einer Synapse (was eine zeitliche Summation von Eingabereizen erst ermöglicht) bei Feedforward-Netzen grundsätzlich nicht möglich.
			\item Die meisten Architekturen sind statisch und erlauben keine Änderungen in ihrer Struktur. Dabei wird das neurologische Phänomen der neuronalen Plastizität (siehe \cref{sec:neuronale_plastizitaet}) ignoriert.
			\item Das neurologische Phänomen der lateralen Umfeldhemmung wird insofern nicht in den Modellen der künstlichen neuronalen Netze wiedergefunden, als dass weit entfernte Neuronengruppen nicht gehemmt, sondern lediglich ignoriert werden. (erwähnt in \cref{som_ablauf})
			\item In der Neurologie ist noch nicht im Detail geklärt, wie die Ansteuerung der motorischen Neuronen (welche beispielsweise die Muskeln zur Kontraktion anregen) geschieht. Dies stellt den Umgang mit Ausgabevektoren des Output-Layers (beispielsweise das Ableiten von Handlungsentscheidungen) grundsätzlich infrage.
		\end{itemize}
	
		Jedoch verlangen Informatik-Probleme zumeist keine neurologische Plausibilität. Künstliche neuronale Netze sind in der Informatik also vorwiegend ein Modell, das auf spezifische Probleme optimiert wird.
		
	\section{Ungeeignete Probleme}
	\label{sec:ungeeignete_probleme}
	
		Derzeit gibt es noch folgende Probleme, für die künstliche neuronale Netze keine zufriedenstellenden Ergebnisse erzielen:
	
		\begin{itemize}
			\item Vorhersage von Zufalls- oder Pseudozufallszahlen
			\item Faktorisierung großer Zahlen
			\item Aussage bei großen Zahlen, ob diese prim sind
			\item Entschlüsseln von verschlüsselten Texten
		\end{itemize}
	
		Zudem sei angemerkt, dass es neben den oben erwähnten Punkten viele Bereiche gibt, in denen der Einsatz von künstlichen neuronalen Netzen keinen Sinn macht. Bei Problemen, die mit einem Algorithmus exakte gelöst werden können, wird eine Approximation durch das abstrakte Modell der künstlichen neuronalen Netze nicht benötigt.
		\Cite{wiki-kuenstliches_neuronales_netz}